疑為上遼寧號 陳健波拒加會

疑為上遼寧號 陳健波拒加會

要聞

【本報訊】立法會財務委員會繼續審議港鐵南港島綫逾2.8億追加撥款，直到休會仍未能表決，民主派議員不滿為何港鐵工程每遇超支，也要向立法會申請追加撥款，而且政府不斷向港鐵提供不同補貼，質疑港府有明益港鐵之嫌。

陳健波

南港島綫追加2.8億撥款

財委會會議開始時，多名民主派議員已質疑財委會主席陳健波不加開會議，是否與建制議員要登上訪港的遼寧號有關，但陳否認指控，稱前日才收到登艦邀請，所以與是否加會決定無關。
審議港鐵南港島綫逾2.8億追加撥款時，民主派多名議員關注港鐵和承建商的關係，質疑港鐵會否偏袒相關公司，工黨張超雄進一步將矛頭指向港府及港鐵，質疑為何每次工程都出現不可遇見的地質及管線問題，每次也要追加撥款，又稱政府已向港鐵提供物業發展權及補地價優惠，質疑「送大禮」。
港鐵回應稱，他們有健全監控制度，如遇承建商有理據的申索，需要由有政府參與的監控小組負責審核，及後亦會由政府的審核顧問審視。路政署署長鍾錦華稱，因部份地區老舊管線資料不齊全，署方已要求公用事業公司做好紀錄。
■記者莫劍弦